全世界係咪得香港人先會有「兩個」名？

其他非英語國民嘅英文名名都係按母語照譯: 安倍晉三 abe shinzo

但香港人個英文名通常都唔關中文名事

好多外國人有middle name添
Johnny John Johnson

所以係財經台？

你搞清楚先
香港唔係非英語國家

9成美國人都有middle name 即3個字
First middle last

蘇軾，字子瞻，一字和仲，號東坡居士、鐵冠道人
杜甫，字子美，號少陵野老，一號杜陵野客、杜陵布衣
李白，字太白，號青蓮居士
韓愈，字退之，自稱郡望昌黎，世稱韓昌黎；晚年任吏部侍郎，又稱韓吏部。卒諡文，世稱韓文公
張居正，字叔大，號太嶽，又稱張江陵
孫中山，名文，幼名帝象，譜名德明，字明德、載之，號逸仙、日新。流亡日本時曾化名中山樵，故稱孫中山
蔣中正，原名瑞元，譜名周泰，學名志清，後改名中正，字介石
蔣經國，字建豐，一字存西
毛澤東，字潤之，筆名子任，曾化名李德勝
朱德，原名朱代珍，曾用名建德，字玉階

搞清楚，英文係香港official language
Donald John Trump
Carrie Lam Cheng Yuet-ngor

成日有人話咩某国人行不改名坐不改姓
肯定無讀過書唔識分姓名字號
古時姓下有氏
皇帝仲有尊號廟號諡號
今時都仲有人跟緊字輩啦

台灣、馬拉、星加坡、香港、中國都有另取洋名嘅習俗

完全唔同喎
人哋first name, middle name, last name都係佢個名嘅一部份
Carrie有無寫落佢身份證我就唔知
但香港大部份人個英文名都係返學時老師叫佢改先改

喺成個東亞漢字文化圈
初生叫乳名
過一排無夭折先幫佢起譜名入族譜
正式讀書由老師起字
大個自己出來行走江湖用號
起個洋名即係話正式學洋文融入西洋社會
如果唔係中山樵點嚟
根本一生人唔會階段就會有唔同稱呼

你個所謂大部分邊度得黎
我就識好多人都係老豆老母改英文名有落身份證嘅
Btw 呢個post 關財經台咩事

英國人都有官方中文名
你以為彭定康真係姓彭

上一代老師教落，孔丘，字仲尼，洋名 Johnny